沙基利完美首戰 利記今夏執到寶！

國際冠軍盃利物浦4-1大勝曼聯。新援沙基利迎來在利物浦的首戰，在他出場的45分鐘時間內，瑞士人閃耀全場，攻入一記令人拍案叫絕的倒掛射門，還奉獻一次助攻。利物浦的這筆轉會或許有望成為今夏最超值的一筆運作。

沙基利剛剛結束自己的渡假，2天前才剛剛抵達美國與利物浦會合。今場對陣曼聯的比賽中，高普在半場休息時派上沙基利。瑞士人的狀態出奇地好，第65分鐘，利物浦長傳，沙基利在禁區內拿球，面對三人的包圍之勢，沙基利非常巧妙的將球回傳給史杜列治，後者輕巧的推射破門。

沙基利最驚豔的一幕出現在第82分鐘。利物浦右側傳中，活特本在禁區內搶得皮球，隨後在左側再傳入禁區，只見沙基利在禁區內高高躍起，轟出一腳倒掛金鉤，曼聯門將彭利拿毫無反應。防守沙基利的威廉斯本想用頭槌去解圍，看到沙基利高高躍起也只能作罷。在這個入球當中，可以看出沙基利驚人的爆發力以及完美的射門技術。

在首戰當中奉獻1個入球1個助攻，沙基利在利物浦有著一個完美的開始。今年夏天，由於沙基利的舊東家史篤城降班，利物浦激活沙基利的解約條款，僅以1,300萬英鎊的價格就買下他。雖然沙基利在這筆交易當中，遭受許多名宿的質疑，包括尼維利兄弟，但單從這筆轉會上來說，的確是給利物浦增強了攻擊實力。

眾所周知，利物浦上季有著令人恐怖的三叉戟：文尼、沙拿與法明奴。這三人上季總共為紅軍轟入91球，但球隊在攻擊線上一直缺少一名合適的後備，無論是拉蘭拿、蘇蘭基還是丹尼恩格斯都不能令人滿意。沙基利加盟球隊之後，有望引爆利物浦在攻擊線上的第四點。

在漫長的賽季當中，利物浦需要更加深度的後備實力。沙基利就是一個很好的補強，一方面他能左能右，能夠勝任攻擊線上的任何位置。另一方面，他也熟悉英超聯賽，他之前曾效力於史篤城多個賽季。此外，26歲的沙基利正處於自己職業生涯的巔峰時期，他在場上的表現或許會比之前幾個賽季更加成熟。所以英國媒體稱，利物浦以如此低的價格買下沙基利，算是執到寶了。

奪冠利

利記年年都執到寶㗎啦

我痢球壇寶島

執到死矮仔沙基痢就當實

沙基利高高躍起

三冠利

看到沙基利高高躍起也只能作罷

沙基利好高咩？